下月8日提訊 料親身上庭

下月8日提訊 料親身上庭

要聞

何志平

【本報訊】民政事務局前局長何志平將於明年1月8日於紐約提訊（arraignment），屆時控方將宣讀控罪，何志平須回答是否認罪。法政匯思成員、美國執業律師Jason Y. Ng表示，除非出現健康問題，否則被告一般要親身出席提訊。

他又指，由於提訊的主要目的是詢問被告是否認罪，控辯雙方不會詳細辯論案情，所以整個過程歷時很短，可能只需10多分鐘。若被告不認罪，法官會再訂審訊日期；即使被告認罪，法官一般也會押後宣判。

美國聯邦法院自1946年起，全面禁止傳媒在訴訟期間於法庭內拍照及廣播，1972年起更禁止錄音錄影。1996年，當局決定讓上訴法院自行決定是否容許拍攝，但地區法院維持不變。2010年當局推行試驗計劃，容許地區法院拍攝某些民事案件聆訊，並可將影片放上法院網站。不過，本案是刑事案件並在地區法院進行，所以過程將禁止拍攝。

■記者陳建平

相關新聞

美公開起訴表格及護照何志平8罪最高判刑 囚85年罰4,524萬
要聞 5小時前

仲生存到咁耐